% Készítette: Hajnal Máté
% Az Elte Programtervező Informatikus szakához tartozó Programozás tantárgy feladatainak kidolgozása

\documentclass[12pt,twoside,a4paper]{article}	%Article dokumentum
\usepackage[utf8]{inputenc}						%UTF-8-as kódolás
\usepackage{t1enc}								%Furcsa betűk
\usepackage{fancyhdr}
%texlive-lang-hungarian package should be installed!
\usepackage[english,magyar]{babel}				%Magyar nyelv 
\usepackage{mathptmx}							%Times New Roman font
\usepackage{enumitem}

\sloppy
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{Programozás - Visszavezetéses feladatok}
\fancyhead[R]{Készítette: Hajnal Máté}
\fancyfoot[L]{Hibák előfordulhatnak a kidolgozásban}
\pagestyle{fancy}

\begin{document}
\pagenumbering{arabic}

\textbf{Egyetlen programozási tétellel megoldható feladatok}
\begin{enumerate}
\item Vezesse vissza összegzésre az alábbi feladatokat:
	\begin{enumerate}
	\item Két nem-negatív szám szorzatának kiszámolása összeadásokkal.
	\item Faktoriális kiszámítása.
	\item Szám hatványának kiszámolása összeszorzásokkal.
	\item Mennyi egy egydimenziós tömbbeli (vektorbeli) valós számok abszolút értékeinek összege?
	\item Mennyi két azonos hosszú, valós számokból álló vektor skaláris szorzata?
	\item Számoljuk meg egy egész számokat tartalmazó vektorban a páros elemeket!
	\item Van-e egy n darab egész számokat tartalmazó vektorban páros szám?
	\item Egy egész számokat tartalmazó vektor minden eleme páros-e?
	\item Válogassuk ki egy egész számokat tartalmazó vektorból a páros elemeket egy sorozatba!
	\item Válogassuk ki egy egész számokat tartalmazó vektorból a páros elemeket egy halmazba!
	\item Természetes számokat tartalmazó tömb maximális elemének meghatározása.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}